<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="app_name">EkLadka</string>
    <string name="p1">"एक लड़का है वो एक लड़की को चाहता है बस बोलने में इतराता है,, प्यार से नफ़रत है उसको लेकिन अंदर ही अंदर प्यार वो जताता है,, गम नहीं है उसको की साथ नहीं है वो तब भी खुशी खुशी अकेला रह लेता है,, ज़िन्दगी बहुत खुशनसीब रही है अभी तक आगे भी बस यही वो चाहता है।। "</string>

    <string name="p3">"उस लड़के का लोग इस्तेमाल करते है,,\nखाली वक़्त में याद उसे किया करते है।।\nवो सब कुछ समझ कर भी कुछ नहीं बोलता है,,\nचुप रह कर भी बहुत कुछ कह देता है,,\nपता नहीं क्यूं आज कल वो लड़का इतना सोचता कैसे रहता है।।\nलेकिन अब नहीं सोचेगा वो किसी के बारे में,,\nलगता है समझ गया वो की कैसे लोग है इस दुनिया में।।\n   "</string>
    <string name="p4">"वो लड़का फिर अकेला रहने लगा, लोगो से दूर वो जाने के लगा,,\nनहीं चाहता था वो की कोई उसकी ज़िन्दगी में आए,,\nऔर तबाह करके चला जाए,,\nइसी लिए उसने लोगो से दूर रहना ठीक समझा,,\nपता नहीं कीन उलझनों में था वो उलझा।।\nजिन लोगो के लिए हमेशा वो आगे रहा बस उन्हीं लोगो की वजह से भटकता वो रहा।।\n"</string>
    <string name="p5">जितना दुखी वो होता है उतनी ही खुशी वो दिखता है।।\nएक ही तो दिक्कत है उसकी.. दुख बयां वो करना नहीं चाहता,,\nऔर मोहब्बत बयां वो कर  नहीं पाता।।\nसब कुछ खुद में छिपाए वो है रहता,,\nतभी चुप वो रहता कुछ नहीं कहता,,\nअकेले वो सब कुछ सहता, फिर भी पता नहीं कैसे वो खुश है रहता।।</string>
    <string name="p6">बदलने लगा है वो इंसानों की जगह वादियों से प्यार करने लगा है वो।।\nमुसाफ़िर बना फिरता है, डगमगाता कर फिर जोर से गिरता है,,\nफिर खड़ा होकर आगे बढ़ता हैं।।\nपता नहीं इतना कैसे लिखता है, ख़यालो में क्यों खोया दिखता है,,\nकोई तो उसे पहचानता होगा,,\nउसके अंदर की बात वो जानता होगा।।बदलने लगा है वो इंसानों की जगह वादियों से प्यार करने लगा है वो।।\nमुसाफ़िर बना फिरता है, डगमगाता कर फिर जोर से गिरता है,,\nफिर खड़ा होकर आगे बढ़ता हैं।।\nपता नहीं इतना कैसे लिखता है, ख़यालो में क्यों खोया दिखता है,,\nकोई तो उसे पहचानता होगा,,\nउसके अंदर की बात वो जानता होगा।।</string>
    <string name="p7">आज़ाद परिंदा है वो,,\nडरता नहीं है ज़िन्दगी से अब वो,,\nदुनिया से नहीं खुद के खयालो से लड़ता है वो।।\nसोच उसकी बिल्कुल सही है,,\nजिसके लिए वो जरूरी नहीं उनकी ज़रूरत उसे नहीं है।।\nखाली रास्तों से उसे प्यार है,,\nऔर अकेला चलता है वो क्योंकि खुद ही वो खुद का यार है।।</string>
    <string name="p8">"प्यार से उसे प्यार है, और नशे का उसको नशा है,,\nज़िन्दगी उसकी एक तमाशा है।।\nहर लम्हा खोया वो  रहता है,,\nजब भी कोई बात करने आए वो खामोश हो जाता है,,\nवो खुद को खुद से हराता है,,\nपता नहीं क्या वो चाहता है,,\nशायद प्यार का तो बहाना बनाता है,,\nउस लड़की को नहीं खुद को ही वो चाहता है।।\n"</string>
    <string name="p9">ज़िन्दगी की कशमकश में उलझने लगा है वो,,\nमुश्किलों से झूझने , लगा वो,,\nहारता नहीं खुद को को हराता है वो, सोचता है कि हार जाएगा वो,,\nपता नहीं किन राहों पर चलने लगा है वो।।\nलगता है एक दिन अपनी दुनिया वो बसा लेगा,,\nजहा खुद को नहीं ज़िन्दगी की कशमकश को वो हरा देगा।।</string>
    <string name="p10">वो आज में जीता है आन वाले कल की सोच कर, ए ज़िन्दगी अब तू उसे तंग मत कर,,\nहर पल होता है उसके मन में डर,,\nकि कैसा होगा उसके आगे का सफ़र।।\nपता नहीं कैसा सा रिश्ता है उसका अपनो से,,\nहर अपना उसे छोड़ जाता है,,\nतभी वो खुद ही सबसे दूर रहना चाहता है।।\nअकेला घूमने लगा है वो,,\nअपनों से तो वो हो ही गया है दूर, अब खुद को खुद को खोने से बचाना। चाहता है वो।।</string>
    <string name="p11">एक मोड़ आ गया उसकी ज़िन्दगी में,,\nवजूद भी ना रहा उसका दोस्त भी ना रहे उसके,,\nफिर खुद को ढूंडने निकला वो दुनिया में।।\nना ढूंढ पाया खुद को वो और आखिर ख़त्म करनी पड़ी उसे वो कहानी,,\nजिसकी वजह से वो खुद खत्म होने लगा है, लोगों के चक्कर में अकेले वो रहने लगा है।।\nसोचा तो नहीं था कि ऐसे भी कभी होगा, लेकिन पता नहीं उसकी किस्मत लिखने वाला उससे क्या चाहता होगा।।</string>
    <string name="p2">उस लड़के के लिए प्यार नफरत है,,\nदरअसल प्यार उसकी एक मन्नत है,,\nउसकी दुनिया अलग है बहुत उसके लिए प्यार वो नहीं जो एक दूसरे को रोज़ रोज़ बोल कर जताया जाए, उसके लिए प्यार वो है जब वो आपके बुरे दिन की दास्तां अपने अच्छे दिन की दास्तां को भुला कर सुनता रहे और आपों संभाले।।\nप्यार को वो इसलिए नहीं मानता,,\nक्योंकि प्यार को वो नहीं जानता,,\nजिस लड़की को चाह उसने हर उस लड़की से दूर वो रहा है,,\nतभी प्यार को वो इंकार करता रहा है।।\nवो मानता है जब हर खुशी की वजह ही वो बन जाए,,\nतभी प्यार पर विश्वास किया जाए, नहीं तो प्यार तो क्या है नफरत है नफरत ही उसे माना जाए।।</string>
    <string name="heading">एक लड़का</string>
    <string name="heading2">विचार</string>
    <string name="next">आगे</string>
    <string name="back">वापस</string>
    <string name="previous">" पीछे"</string>
    <string name="finish">" ख़त्म"</string>
    <string name="t1">"चलो आज एक कहानी सुनाता हूं, ज़िन्दगी के बारे में तो सुना ही होगा, बोहोत बड़ी है लेकिन कब खत्म हो जाती है पता ही नहीं लगता ।। एक ज़िन्दगी थी सबके पास अपनी अपनी एक एक थी सब कुछ ना कुछ करते थे उसे जीने के लिए  वो कभी परेशान करके  रखती थी तो कभी खुशियां देती थी, हर सपने को पूरा करने की उम्मीद देती थी,  फिर पता नहीं कैसा सा दौर आया टेक्नोलॉजी वाला ज़िन्दगी ने सबसे समय छीनना शुरू कर दिया,  सारे कशमकश में रहने लगे बोहोत समय तक ऐसे ही चलता रहा  फिर ज़िन्दगी ने बुढ़ापा दिया साथ ही समय भी हद से ज्यादा,  लेकिन तब किसी के पास हिम्मत नहीं बची थी जीने की फिर धीरे धीरे ज़िन्दगी ख़तम हो गई।। "</string>
    <string name="t2">" ज़िन्दगी की उलझनों में सब उलझे है रोज़ ज़िन्दगी से लड़ते है कभी जीतते है तो कभी हारते है समय नहीं है किसी के पास  इसी लिए सिर्फ जन्मदिन पर याद किया करते है।।"</string>
    <string name="t3">एक एक करके सब चले गए ज़िन्दगी से, फिर एक दिन ऐसा आया जब उसकी ज़िन्दगी से ज़िन्दगी ही चली गई।।</string>
    <string name="t4">टूटा दिल है,  टूटा मै हूं, टूटी ज़िन्दगी है,  फिर भी चेहरे पर एक खुशी लिए चल रहा हूं, उस खुशी का भी पता नहीं कब उसे मै गवा दूं।।</string>
    <string name="t5">अधूरी ख्वाहिश है तो बोल कर चली गई वो लेकिन वो नहीं जानती थी कि ख्वाहिशें फिर भी पूरी हो जाती है लेकिन मै वो चांद बन गया हूं जो कभी सूरज नहीं बन सकता।।</string>
    <string name="t6">बादलों की तरह वो चले जाएंगे और तुम चांद की तरह अकेले रह जाओगे।।</string>
    <string name="t7">"सोने से सुकून तो मिलता है, लेकिन सोने के लिए भी एक सुकून चाहिए होता है।। "</string>
    <string name="t8">क्या ले कर आए थे क्या ले कर जायेंगे, ज़िन्दगी लाए थे मौत ले कर जायेंगे।।</string>
    <string name="t9">क्यूं समझ नहीं आ रही है, क्यूं ये ज़िन्दगी मुश्किल होती जा रही है, क्या लोग कम थे उलझाने के लिए, जो अब ये ज़िन्दगी भी उलझा रही है।।</string>
    <string name="t10">"मुलाकात भी कर ली बारिश से और इजहार भी कर दिया लेकिन  \"मेरी डोर बादलों के हाथ में है\" ये बोल कर बारिश ने इंकार भी कर दिया।। "</string>
    <string name="t11">"ज़िन्दगी नहीं सपना है ये, जब उठेंगे जन्नत होगी।।"</string>
    <string name="t12">कब तक ये सन्नाटा रहेगा, \nकब तक ऐसे चलता रहेगा, \nकब तक खुद को खुद में ढूंढते रहेंगे?? \nज़िन्दगी एक छुपन छुपाई है जहा खुशियां और चैन छुपे है अगर गलती से उन्हें ढूंढ भी लो तो दुःख दर्द आकर ढप्पा कर के चले जाते है।।</string>
    <string name="t13">होने दो जो हो रहा है अच्छा है जो भी है अंत भी अच्छा ही होगा।।</string>
    <string name="story">कहानी</string>
    <string name="contact">संपर्क</string>
    <string name="email">ई-मेल ~ </string>
    <string name="name">मोहित महता</string>
    <string name="social">सोशल मीडिया ~ </string>


</resources>